反「割地兩檢」投票借尿遁 廢老梁耀忠又做逃兵唔投票

立法會議員梁耀忠(阿忠)去年於立法會首次會議時擔當代主席，但卻臨陣退縮而被網民嘲笑做逃兵。身兼葵青區議員的他，今日(14日)在區議會討論泛民議員提出要求撤回高鐵「一地兩檢」方案的動議，他再做逃兵，竟然「借尿遁」沒有投票。

去年立法會首次會議選舉主席，由於當時最資深的議員有份參與競逐，於是作為第二資深議員的阿忠出任代主席主持選舉，但他竟然在會議中途以無法有效主持為由，主動放棄主持會議，令到會議改由建制派掌控大局，事件令阿忠變成逃兵，連泛民支持者都狠插。

而在今日的葵青區議會會議上，阿忠和議由街工周偉雄及民主黨許祺祥提出，要求撤回高鐵「一地兩檢」方案，以及就通關安排進行公眾諮詢的動議。阿忠在會上明言反對「一地兩檢」，又批評現有方案令香港對部分土地失去管治權及執法權，強調是非常差的做法。他又提到近期推銷「一地兩檢」的手法是「講好多大話」，直指是誤導市民及「講啲唔講啲」。

之不過，阿忠發言後就在會議室消失了，還在宣布點票結果時才現身，當時他的表情顯得尷尷尬尬。議案最終以7票贊成、16票反對、1票棄權遭否權。其實泛民都自知弱勢，只是博有冇得偷雞，好彩阿忠不是關鍵一票，否則肯定被人鬧爆。

點解失蹤？他事後解釋，指沒料到那麼快進入表決階段，直言「無理由咁快」，又指不知道會沒人發言，重申他是趁發言完畢才去洗手間。「借尿遁」這個講法的確搞笑，可能阿忠都知說出來也沒人信，所以強調自己「唔係講笑」，更多次重申自己「忍咗好耐」。

阿忠又指黨友黃潤達曾打電話給他提醒返去投票，但因為還在洗手間而沒法趕到，並不是不想投票。確實在投票時見到黃潤達打住電話舉手，但可惜為時已晚。

其實在阿忠發言後，還有5名議員緊接其後發言，理應有足夠時間去完洗手間回來繼續會議，而且在5名議員當中，有2名建制派議員及一名獨立議員，如果其他泛民都積極發言，相信可以「等埋阿忠」嘅！

黑到

死共碟

都唔期望呢班垃圾會做到啲乜。

泛民支持者下次含淚投票

聽日又去投乜撚野初選啦

笑撚死我

忍撚左你條仆街仲耐

泛民支持者就係好呃

超級區議會選舉可以投俾邊個？

屌你老母泛民真係好撚多鬼

成個泛民投左共好耐

依家泛民冇左否決權架
亦都唔會有關鍵一票
依家票又唔撚投
咁不如總辭收檔算啦

但唔見得呢個廢老有咩學識去關注民生議題

泛民

勞工cap水

我想反問返啲泛民打手

1.點解梁耀忠要讓個主席位畀保蝗梁君彥呀？
2.點解2011年泛民要支持修改議事規則削自己權呀？
3.點解馮檢基要走去新西票令何君堯當選呀？
4.泛民爭取真普選個時間表係點呀？
5.點解陳志全玩鐵鍊就當抗爭呀？
6.點解雨革要預約被捕而唔係同政府談判呀？
7.點解要玩篤灰割席呀?

同我答撚哂佢呀打手

五毛我師傅係巴菲特

五毛JR

關鍵一席 超區

咩尿痾到咁耐